<!---
    Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one
    or more contributor license agreements.  See the NOTICE file
    distributed with this work for additional information
    regarding copyright ownership.  The ASF licenses this file
    to you under the Apache License, Version 2.0 (the
    "License"); you may not use this file except in compliance
    with the License.  You may obtain a copy of the License at

      http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

    Unless required by applicable law or agreed to in writing,
    software distributed under the License is distributed on an
    "AS IS" BASIS, WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY
    KIND, either express or implied.  See the License for the
    specific language governing permissions and limitations
    under the License.
-->

# org.apache.cordova.camera

Wtyczka dostarcza API do robienia zdjęć i wybór zdjęć z biblioteki obrazu systemu.

    cordova plugin add org.apache.cordova.camera
    

## navigator.camera.getPicture

Pobiera zdjęcia za pomocą aparatu lub z galerii zdjęć w urządzeniu. Obraz jest przekazywany do funkcji zwrotnej success jako `String` kodowany za pomocą base64 lub jako URI do pliku. Sama metoda zwraca obiekt `CameraPopoverHandle`, który może służyć do zmiany położenia wyskakującego okna wyboru pliku.

    navigator.camera.getPicture( cameraSuccess, cameraError, cameraOptions );
    

### Opis

Funkcja `camera.getPicture` otwiera na urządzeniu domyślną aplikację aparatu, która pozwala użytkownikowi zrobić zdjęcie. To zachowanie występuje domyślnie, gdy `Camera.sourceType` jest równe `Camera.PictureSourceType.CAMERA`. Gdy użytkownik wykona zdjęcie, aplikacja aparatu zakończy działanie i nastąpi powrót do głównej aplikacji.

Jeśli `Camera.sourceType` jest równe `Camera.PictureSourceType.PHOTOLIBRARY` lub `Camera.PictureSourceType.SAVEDPHOTOALBUM`, wtedy zostanie wyświetlone okno dialogowe pozwalające użytkownikowi na wybór istniejącego obrazu. Funkcja `camera.getPicture` zwraca obiekt `CameraPopoverHandle`, który obsługuje zmianę położenia okna wyboru obrazu, np. po zmianie orientacji urządzenia.

Zwracana wartość jest wysyłana do funkcji zwrotnej `cameraSuccess` w jednym z następujących formatów, w zależności od określonego parametru `cameraOptions`:

*   `String` zawierający obraz zakodowany przy pomocy base64.

*   `String` reprezentujący lokalizację pliku obrazu w lokalnym magazynie (domyślnie).

Z zakodowanym obrazem lub URI możesz zrobić co zechcesz, na przykład:

*   Przedstawić obraz w tagu `<img>`, jak w przykładzie poniżej

*   Zapisać lokalnie dane (`LocalStorage`, [Lawnchair][1], etc.)

*   Wysłać dane na zdalny serwer

 [1]: http://brianleroux.github.com/lawnchair/

**Uwaga**: zdjęcie rozdzielczości na nowsze urządzenia jest bardzo dobry. Zdjęcia wybrane z galerii urządzenia nie są skalowane do niższej jakości, nawet jeśli określono parametr `quality`. Aby uniknąć typowych problemów z pamięcią lepiej ustawić`Camera.destinationType` na `FILE_URI` niż `DATA_URL`.

### Obsługiwane platformy

*   Amazon Fire OS
*   Android
*   BlackBerry 10
*   Przeglądarka
*   Firefox OS
*   iOS
*   Tizen
*   Windows Phone 7 i 8
*   Windows 8

### Preferencje (iOS)

*   **CameraUsesGeolocation** (boolean, wartość domyślna to false). Do przechwytywania JPEG, zestaw do true, aby uzyskać danych geolokalizacyjnych w nagłówku EXIF. To spowoduje wniosek o geolokalizacji uprawnienia, jeśli zestaw na wartość true.
    
        <preference name="CameraUsesGeolocation" value="false" />
        

### Amazon ogień OS dziwactwa

Amazon ogień OS używa intencje do rozpoczęcia działalności aparatu na urządzenie do przechwytywania obrazów, i na telefony z pamięci, Cordova aktywność może zostać zabity. W takim scenariuszu obrazy mogą nie być wyświetlane po przywróceniu aktywności Cordovy.

### Dziwactwa Androida

Android używa Intencji (Intents) do uruchomienia aktywności aparatu i na urządzeniach z małą ilością dostępnej pamięci aktywność Cordova może zostać przerwana. W tym scenariuszu obraz mogą nie być wyświetlane po przywróceniu aktywności Cordova.

### Quirks przeglądarki

Może zwracać tylko zdjęcia jako obraz w formacie algorytmem base64.

### Firefox OS dziwactwa

Aparat plugin jest obecnie implementowane za pomocą [Działania sieci Web][2].

 [2]: https://hacks.mozilla.org/2013/01/introducing-web-activities/

### Dziwactwa iOS

Umieszczenie w funkcji zwrotnej wywołania `alert()` w JavaScript może powodować problemy. Aby umożliwić systemowi iOS na całkowite zamknięcie okna wyboru obrazu lub wyskakującego powiadomienia przed wyświetleniem alarmu należy opakować go w `setTimeout()`:

    setTimeout(function() {
        // do your thing here!
    }, 0);
    

### Dziwactwa Windows Phone 7

Wywoływanie aparat native aplikacji, podczas gdy urządzenie jest podłączone przez Zune nie działa i powoduje błąd wywołania zwrotnego.

### Dziwactwa Tizen

Tizen obsługuje tylko parametr `destinationType` jako `Camera.DestinationType.FILE_URI` oraz `sourceType` jako `Camera.PictureSourceType.PHOTOLIBRARY`.

### Przykład

Zrobienie zdjęcia i pobranie go jako obraz zakodowany base64:

    navigator.camera.getPicture(onSuccess, onFail, { quality: 50,
        destinationType: Camera.DestinationType.DATA_URL
    });
    
    function onSuccess(imageData) {
        var image = document.getElementById('myImage');
        image.src = "data:image/jpeg;base64," + imageData;
    }
    
    function onFail(message) {
        alert('Failed because: ' + message);
    }
    

Zrobienie zdjęcia i pobranie lokacji pliku obrazu:

    navigator.camera.getPicture(onSuccess, onFail, { quality: 50,
        destinationType: Camera.DestinationType.FILE_URI });
    
    function onSuccess(imageURI) {
        var image = document.getElementById('myImage');
        image.src = imageURI;
    }
    
    function onFail(message) {
        alert('Failed because: ' + message);
    }
    

## CameraOptions

Opcjonalne parametry dostosowania ustawień aparatu.

    { quality : 75,
      destinationType : Camera.DestinationType.DATA_URL,
      sourceType : Camera.PictureSourceType.CAMERA,
      allowEdit : true,
      encodingType: Camera.EncodingType.JPEG,
      targetWidth: 100,
      targetHeight: 100,
      popoverOptions: CameraPopoverOptions,
      saveToPhotoAlbum: false };
    

### Opcje

*   **quality**: Jakość zapisywanego obrazu, wyrażona w przedziale 0-100, gdzie 100 zazwyczaj jest maksymalną rozdzielczością bez strat w czasie kompresji pliku. Wartością domyślną jest 50. *(Liczba)* (Pamiętaj, że informacja o rozdzielczości aparatu jest niedostępna.)

*   **destinationType**: Wybierz format zwracanej wartości. Wartością domyślną jest FILE_URI. Zdefiniowane w `navigator.camera.DestinationType` *(numer)*
    
        Camera.DestinationType = {
            DATA_URL : 0,      // Return image as base64-encoded string
            FILE_URI : 1,      // Return image file URI
            NATIVE_URI : 2     // Return image native URI (e.g., assets-library:// on iOS or content:// on Android)
        };
        

*   **sourceType**: Ustaw źródło obrazu. Wartością domyślną jest aparat fotograficzny. Zdefiniowane w `navigator.camera.PictureSourceType` *(numer)*
    
        Camera.PictureSourceType = {
            PHOTOLIBRARY : 0,
            CAMERA : 1,
            SAVEDPHOTOALBUM : 2
        };
        

*   **allowEdit**: Pozwala na prostą edycję obrazu przed zaznaczeniem. *(Boolean)*

*   **encodingType**: Wybierz plik obrazu zwracany jest kodowanie. Domyślnie jest JPEG. Zdefiniowane w `navigator.camera.EncodingType` *(numer)*
    
        Camera.EncodingType = {
            JPEG : 0,               // Return JPEG encoded image
            PNG : 1                 // Return PNG encoded image
        };
        

*   **targetWidth**: Szerokość w pikselach skalowanego obrazu. Musi być użyte z **targetHeight**. Współczynnik proporcji pozostaje stały. *(Liczba)*

*   **targetHeight**: Wysokość w pikselach skalowanego obrazu. Musi być użyte z **targetWidth**. Współczynnik proporcji pozostaje stały. *(Liczba)*

*   **mediaType**: Ustawia typ nośnika, z którego będzie wybrany. Działa tylko wtedy, gdy `PictureSourceType` jest `PHOTOLIBRARY` lub `SAVEDPHOTOALBUM`. Zdefiniowane w `nagivator.camera.MediaType` *(Liczba)*
    
        Camera.MediaType = {
            PICTURE: 0,    // umożliwia wybór tylko zdjęcia. DOMYŚLNIE. Will return format specified via DestinationType
            VIDEO: 1,      // allow selection of video only, WILL ALWAYS RETURN FILE_URI
            ALLMEDIA : 2   // allow selection from all media types
        };
        

*   **correctOrientation**: Obraca obraz aby skorygować orientację urządzenia podczas przechwytywania. *(Boolean)*

*   **saveToPhotoAlbum**: Po przechwyceniu zapisuje na urządzeniu obraz w albumie na zdjęcia. *(Boolean)*

*   **popoverOptions**: Opcja tylko dla platformy iOS, która określa położenie wyskakującego okna na iPadzie. Zdefiniowane w `CameraPopoverOptions`.

*   **cameraDirection**: Wybierz aparat do korzystania (lub z powrotem przodem). Wartością domyślną jest z powrotem. Zdefiniowane w `navigator.camera.Direction` *(numer)*
    
        Camera.Direction = {
            BACK : 0,      // Używa tylnej kamery
            FRONT : 1      // Używa przedniej kamery
        };
        

### Amazon ogień OS dziwactwa

*   Jakakolwiek wartość w `cameraDirection` skutkuje użyciem tylnej kamery.

*   Parametr `allowEdit` jest ignorowany.

*   Oba parametry `Camera.PictureSourceType.PHOTOLIBRARY` oraz `Camera.PictureSourceType.SAVEDPHOTOALBUM` wyświetlają ten sam album ze zdjęciami.

### Dziwactwa Androida

*   Jakakolwiek wartość w `cameraDirection` skutkuje użyciem tylnej kamery.

*   Parametr `allowEdit` jest ignorowany.

*   Oba parametry `Camera.PictureSourceType.PHOTOLIBRARY` oraz `Camera.PictureSourceType.SAVEDPHOTOALBUM` wyświetlają ten sam album ze zdjęciami.

### Jeżyna 10 dziwactwa

*   Parametr `quality` jest ignorowany.

*   Parametr `allowEdit` jest ignorowany.

*   Nie jest wspierane `Camera.MediaType`.

*   Parametr `correctOrientation` jest ignorowany.

*   Parametr `cameraDirection` jest ignorowany.

### Firefox OS dziwactwa

*   Parametr `quality` jest ignorowany.

*   `Camera.DestinationType`jest ignorowane i jest równa `1` (plik obrazu URI)

*   Parametr `allowEdit` jest ignorowany.

*   Ignoruje `PictureSourceType` parametr (użytkownik wybiera go w oknie dialogowym)

*   Ignoruje`encodingType`

*   Ignoruje `targetWidth` i`targetHeight`

*   Nie jest wspierane `Camera.MediaType`.

*   Parametr `correctOrientation` jest ignorowany.

*   Parametr `cameraDirection` jest ignorowany.

### Dziwactwa iOS

*   Ustaw `quality` poniżej 50 aby uniknąć błędów pamięci na niektórych urządzeniach.

*   Podczas korzystania z `destinationType.FILE_URI` , zdjęcia są zapisywane w katalogu tymczasowego stosowania. Zawartość katalogu tymczasowego stosowania jest usuwany po zakończeniu aplikacji.

### Dziwactwa Tizen

*   opcje nie są obsługiwane

*   zawsze zwraca FILE URI

### Windows Phone 7 i 8 dziwactwa

*   Parametr `allowEdit` jest ignorowany.

*   Parametr `correctOrientation` jest ignorowany.

*   Parametr `cameraDirection` jest ignorowany.

*   Ignoruje `saveToPhotoAlbum` parametr. Ważne: Wszystkie zdjęcia zrobione aparatem wp7/8 cordova API są zawsze kopiowane do telefonu w kamerze. W zależności od ustawień użytkownika może to też oznaczać że obraz jest automatycznie przesłane do ich OneDrive. Potencjalnie może to oznaczać, że obraz jest dostępne dla szerszego grona odbiorców niż Twoja aplikacja przeznaczona. Jeśli ten bloker aplikacji, trzeba będzie wdrożenie CameraCaptureTask, opisane na msdn: <http://msdn.microsoft.com/en-us/library/windowsphone/develop/hh394006.aspx> można także komentarz lub górę głosowanie powiązanych kwestii w [śledzenia błędów][3]

*   Ignoruje `mediaType` Właściwość `cameraOptions` jako SDK Windows Phone nie umożliwiają wybór filmów z PHOTOLIBRARY.

 [3]: https://issues.apache.org/jira/browse/CB-2083

## CameraError

Funkcja zwrotna onError, która zawiera komunikat o błędzie.

    function(message) {
        // Show a helpful message
    }
    

### Parametry

*   **message**: Natywny kod komunikatu zapewniany przez urządzenie. *(Ciąg znaków)*

## cameraSuccess

Funkcja zwrotna onSuccess, która dostarcza dane obrazu.

    function(imageData) {
        // Do something with the image
    }
    

### Parametry

*   **imageData**: Dane obrazu kodowane przy pomocy Base64 *lub* URI pliku obrazu, w zależności od użycia `cameraOptions`. *(Ciąg znaków)*

### Przykład

    // Show image
    //
    function cameraCallback(imageData) {
        var image = document.getElementById('myImage');
        image.src = "data:image/jpeg;base64," + imageData;
    }
    

## CameraPopoverHandle

Uchwyt do okna dialogowego popover, stworzony przez`navigator.camera.getPicture`.

### Metody

*   **setPosition**: Ustawia pozycję wyskakującego okna.

### Obsługiwane platformy

*   iOS

### setPosition

Ustawia pozycję wyskakującego okna.

**Parametry**:

*   `cameraPopoverOptions`: `CameraPopoverOptions`, która określa nową pozycję

### Przykład

     var cameraPopoverHandle = navigator.camera.getPicture(onSuccess, onFail,
         { destinationType: Camera.DestinationType.FILE_URI,
           sourceType: Camera.PictureSourceType.PHOTOLIBRARY,
           popoverOptions: new CameraPopoverOptions(300, 300, 100, 100, Camera.PopoverArrowDirection.ARROW_ANY)
         });
    
     // Reposition the popover if the orientation changes.
     window.onorientationchange = function() {
         var cameraPopoverOptions = new CameraPopoverOptions(0, 0, 100, 100, Camera.PopoverArrowDirection.ARROW_ANY);
         cameraPopoverHandle.setPosition(cameraPopoverOptions);
     }
    

## CameraPopoverOptions

Parametry dotyczące tylko platformy iOS, które określają pozycję zakotwiczenia elementu oraz kierunek strzałki wyskakującego okna podczas wybierania obrazów z biblioteki lub albumu iPada.

    { x : 0,
      y :  32,
      width : 320,
      height : 480,
      arrowDir : Camera.PopoverArrowDirection.ARROW_ANY
    };
    

### CameraPopoverOptions

*   **x**: współrzędna piksela x elementu ekranu, na którym zakotwiczone jest wyskakujące okno. *(Liczba)*

*   **y**: współrzędna piksela y elementu ekranu, na którym zakotwiczone jest wyskakujące okno. *(Liczba)*

*   **width**: szerokość w pikselach elementu ekranu, na którym zakotwiczone jest wyskakujące okno. *(Liczba)*

*   **height**: wysokość w pikselach elementu ekranu, na którym zakotwiczone jest wyskakujące okno. *(Liczba)*

*   **arrowDir**: Kierunek, który powinna wskazywać strzałka na wyskakującym oknie. Zdefiniowane w `Camera.PopoverArrowDirection` *(Liczba)*
    
            Camera.PopoverArrowDirection = {
                ARROW_UP : 1,        // matches iOS UIPopoverArrowDirection constants
                ARROW_DOWN : 2,
                ARROW_LEFT : 4,
                ARROW_RIGHT : 8,
                ARROW_ANY : 15
            };
        

Pamiętaj, że wielkość wyskakującego okna może ulec zmianie by dostosować się do kierunku strzałki oraz orientacji ekranu. Upewnij się co do zmiany orientacji podczas określania położenia zakotwiczenia elementu.

## Navigator.Camera.CleanUp

Usuwa pośrednie zdjęcia zrobione przez aparat z tymczasowego magazynu.

    navigator.camera.cleanup( cameraSuccess, cameraError );
    

### Opis

Usuwa pośrednie pliki graficzne, które po wywołaniu `camera.getPicture` są przechowywane w tymczasowym magazynie. Ma zastosowanie tylko, gdy wartość `Camera.sourceType` jest równa `Camera.PictureSourceType.CAMERA` i `Camera.destinationType` jest równa `Camera.DestinationType.FILE_URI`.

### Obsługiwane platformy

*   iOS

### Przykład

    navigator.camera.cleanup(onSuccess, onFail);
    
    function onSuccess() {
        console.log("Camera cleanup success.")
    }
    
    function onFail(message) {
        alert('Failed because: ' + message);
    }